廣東歌掂唔掂？ 至少睇完今年我覺得香港樂壇未死

好長好長，但希望中意廣東歌嘅你會花2分鐘睇一睇

有人可能會屌各大分獎典禮，例如古天樂拎獎。
但我聽完今年樂壇好多歌手同作品，至少我覺得廣東歌係掂！ 有人會話旋律單調，有人話不及以前，但我至少睇到香港仲有好多人係有心做好廣東歌。
甚至我覺得今年嘅樂壇好嘅作品好多，可能只係果份努力冇俾人留意到。

樂隊：rubberband,supper 呢d樂隊今年做d歌有冇心相信大家有眼見，果個捍衛樂壇嘅心。其實仲有kolor 呢類高質band,只係佢地堅持做自己想做嘅野。利申：好想《未來見》贏

男歌手：軒仔，Jason, Eason 、Juno,腎仔，牙醫甚至比比鳥都仲keep住俾力香港香壇。今年特別想讚下牙醫，佢雖然被硬cut,但佢今年嘅努力唔應該俾佢嘅出身抹殺 I mean 超巨。

女歌手：kay 小明 小巧 aga ginlee 等等又係講唔曬。 特別再講下gin lee,唔係香港人都堅持廣東歌，作品首首有質素，見到有唔係香港人都咁中意廣東歌就係好感動。

詞曲：詞方面：有好多好詞同有心嘅詞人，夕爺 wyman 周耀輝，林若0，甚至大家都鬧嘅謙仔。呢度想講一講佢，佢d詞嘅水準的確係未必比得上以上提及嘅前輩，好多人屌佢淨係量多，但係我覺得呢個人對香港樂壇仲係有心，唔中意廣東歌嘅話係唔會寫咁多嘅詞。廣東話9聲大家都知幾難填，同埋佢都有d詞係中上甚至係幾好，例如我自己就好中意家書、給兒子的信呢d。 利申非打手 同埋仲有好多歌手同唔出名嘅人都寫到好詞，今年6號寫左 《停半分鐘聽一闋歌 》俾牙醫，我自己覺得903最大遺珠係呢首歌，詞曲都好好，中意廣東歌真係要聽聽，利申聽到眼濕濕。仲有唱作人呢，例如林亦匡。
曲：呢方面我唔太熟音樂，但我覺得廣東歌嘅曲係有種好特別嘅味道，有人會屌一成不變、單調，但好易記都上口配合埋熟悉嘅歌詞。例如讚下曲壇新貴cousin Fung. 講求變，aga同埋有d再小眾d嘅唱作人嘅曲都一直尋求嘅突破，例如今年aga嘅《小問題》 。

其實好多嘢都係選擇，好多嘢你冇選擇到用心去聽去搵去支持，唔代表果樣嘢唔存在或者已死。可能現在人選擇太多，忽略咗好多嘢。好多人中意跟風，人屌我屌，睇幾隻字聽某幾首歌就去斷定一d嘢。

依家嘅樂壇未必個個唱歌都去到Eason 學友咁穩定嘅live水準，但有心嘅人仲係好多好多，好多人仲想做好廣東歌。只係在乎聽眾去唔去欣賞。更有一群有心人純喜歡廣東歌or音樂，直程唔需要討好聽眾，未必渴望成名。我唔係話以前嘅廣東歌唔好，只係近年嘅廣東歌值得更多嘅留意同欣賞。

呢個post唔係想引戰，只係純粹抒發己見，同埋想中大家講...... 我真係好中意廣東歌!!!特別係今年睇到好多音樂人嘅努力。樂壇嘅興衰其實都關我地呢d聽眾事。

Sorry for 1999 但感謝睇到呢度嘅你。
你愈中意同在乎嘅嘢，你就會花愈多嘅心機。

我好希望大家睇完會留言，因為想更多人睇到個post,特別希望大家留言嘅同時，會留埋幾首大家好中意嘅廣東歌名/歌手/歌詞。

再一次多謝中意廣東歌嘅你地！

一個中意廣東歌嘅文字人上

Well said support cantopop tgt!

復興廣東歌

琴晚睇rubberband差d喊咗...

只可以講語言所限
依家首首歌都差唔多 就係因為好難填
隻字低一個/高一個聲調 已經好似蝗講廣東話咁 好銀耳

淨係香港人身份已經值得支持廣東歌啦😀

全場企起身揮手嗰幕真係 好感動

年年都有人咁講

林奕匡

白紙、荷光、時間囊、太空艙、四大發明、芭樂
我都好中意 你地有咩推薦？

睇左今年咤吒其實幾感動
見到班歌手明知個市場唔掂 個個都唱衰香港樂壇
但都義無反顧繼續做音樂
睇得出好多歌手都有火
最印象深刻 rb aga Dear jane 周仔同許廷鏗
廣東歌真係好好聽 香港樂壇真係好好

但好多時市場就係定奪咗班音樂人生活嘅其中一個重要因素

謝安琪 以前d歌好多都好好聽，唔知大家有冇聽過最後晚餐，我歌故我在呢。
仲記得關心妍同盧巧音嗎？
唔識嘅依家都可以去聽下

上年谷咁盡
好驚今年會靜返落黎

漸漸我們萬歲龍舌蘭

半杯入魂 ? 侘寂 天地一沙鷗
黑人問號

今年真係轉捩點
上幾年睇到中間已經無心機睇
今年完全冇離開過電視
睇到呀kay拎女金好滾動
容祖兒 心之科學live真係水準之作

今年其實幾熱閙 有好多人出碟

加上軒仔同古仔真心想搞好音樂

其實有好多人都想搞好，只係差再我地呢班觀眾聽到幾多同願唔願意聽。如果聽音樂係一個較為被動嘅過程，我地聽嘅永遠就只會係最主流 最商業化嘅音樂。好單一 做唔到百花齊放

thelowmays

bakerie!

點解唔壯大呢個頒獎禮？

乜撚野超巨
都打左咁多隻字，兩隻字都慳，學埋哂啲支那style

選既野都值得聽但係好似幾缺乏hip hop同metal板塊

一直都未死，而家唔使睇頒獎咁重重好
係有班on9成日話樂壇無希望咋嘛

廣東歌=垃圾
變晒文言文歌詞先

好開心見返古巨基出嚟

諗唔明班人點解咁諗

大致認同樓主

尤其一班老屎忽，eason, 古巨基，仲有Jason, N年前紅咗廣告歌消失一排，隔多咁耐呢兩三年又上番嚟，仲keep住團火。

比比鳥唱功大家明，成日笑鳩佢櫻花正開，但佢最近個首老少平安，聽收音機覺得幾好聽，開頭覺得係eason唱，我惗佢搵番自己合適嘅歌唱，好過sell 唱功

不過我自己覺得香港樂壇係由幾年前一班band sound復甦帶起先。唯一有一隊band有少少失望，就係dear jane, 當比較番差唔多成10年前XOXO隻碟……不解釋了

其實今年仲有好多好多好歌無攞獎 感覺2018年個樂壇返左黎 又多新人

supper個種熱血

仲有the album part two, 唔使驚

鄧小巧首重陽

2018真係廣東歌小陽春
出左好撚多好歌
而且近年廣東歌質素越黎越好
係而家D人成日先入為主覺得廣東歌過氣唔好聽
但其實呢兩年已經變左好多

個個都屌陳詠謙作詞幾垃圾
冇咩人知Cousin Fung今年作咗好多好聽既歌
認真如初百年樹木仲有好多hit歌都係佢作
多謝樓主有提起佢

百年樹木係撚

百年樹木伍卓賢呀，櫻花樹下同一班底

仲有G.E.M.嘅睡皇后

睇個得獎名單都知垃圾

我建議去聽一聽dear jane 攞獎既得獎感受
你會知道其實dear jane 到依一刻都係仲想玩返以前既punk rock 既style
由xoxo 聽起 最鍾意我愛煙花不愛花 唔奢求dear jane 可以走返以前既路線 但希望dear jane 可以做返多d punk rock 既歌

睇到熱淚盈眶
我愛廣東歌

聽多啲九零三，有時候有意外收穫
例如海天一沙鷗，橡筋

歌係掂 但歌手唔掂呢
呢個先係問題
你話要時間進步
ok 我唔講以前d歌手一出道已經好唱得
但你出左道幾年都仲係咁 點撐先
問心嗰句 新一代有邊個唱live真係十拿九穩

戰狼三國好正

男兒當打交

GTB

除左熱血之外
Sunny 每次演出無論咩場合
都比足120%嘅投入去唱每一首歌
上年嘅靈感床 今年嘅撼動
睇住佢啲body languag
會令到你好自然咁跟住佢跳
完全投入係首歌度

軒仔live >>>>>> 碟

軒仔唔叫新一代啦下話 新一代live掂既好似得Gin lee

重點真係呢個 依家啲歌手真係唔掂
一到live就現哂形 無字幕你都未必聽到佢唱乜

每一年都話未死
每一年每況愈下

有冇諗過係你哋嘅底線愈嚟愈低，同香港人、泛民一樣

講女歌手點可以無衛蘭
雖然佢今年無乜歌
但佢一直都無放棄過香港

2018的確有唔少好嘅廣東歌

我知新人可能真係要支持下同埋比下機會佢地
但一見到咩姜B mirror真心好好好撚反感
柒到仆街+自我感覺良好

唔明點解要好似係咁比位比機會佢地上咁

好奇一問 淨係上面提既 今年你有冇聽過？
純粹想知反既人係為反而反定有經過了解先作出否定 如果係後者 我都尊重既

共產黨 對 中國人說：西方亡我！
公民黨 對 香港人說：有險可守！
ＴＶＢ 對 音樂人說：我是樂壇！

#一黨專政 #一席關鍵 #一台獨大

希望香港indie音樂有一日都可以有一個好似你咁嘅巴打去欣賞

其實咁講 香港太多人注意係主流音樂上
反而非主流一班高質音樂人冇咩人留意到
特別係冇大公司簽既人
例如2018既 Serrini 成隻碟咁高質
自己寫歌自己填 唱功又勁 但都係冇獎
仲有另外一個歌手 陳蕾 默默做自己音樂咁多年
今年先拎到創作人銅獎

其實非主流界好多高質音樂人嫁
你地留意下啦 可唔可以啊

Serrini個新MV感動到喊

反而天衣幾有驚喜
馬米首破地獄都幾中意

上面提到既陳蕾（豹哥）

因為「ATV出道」
或唔埋大台(TVB)堆
仿佛「承認港獨」一樣會被(TVB) DQ

另外Wikipedia發現
原來佢離開ATV之後
去過中國發展
又簽過日本事務所

Dear Jane ???

啲新人完全唔撚掂呢
乜撚野KOL曾樂彤
歌都未唱得掂就攞新人銀獎

我覺得近期嘅身體語言都幾正 不過XOXO真係成隻碟都正

你講咁多 最後只係彈主流浮面既一群
一個indie 都見唔到
就知道香港聽眾水平係點
廣東歌一直都有 但大把人無聽 無搵黎聽

記得好耐撚之前gin lee出道𠴱陣
系商台聽到佢首潛水真係好撚高汁

口爽荷包𣲷
問下自己幾耐無買碟先啦

個人感覺，16 17年嘅歌好聽好多

勇悍17 經得起變化 風塵三俠 後兩首特別可惜細公司無宣傳 絕對上到今年十大嘅作品

碟嘅就17-18小肥隻睡前服 好可惜 其實首首好歌

唱得再好都要有人買先得

星夢幾好

屌，唔小心負評。

年年都有人話已死 又有人撐未死 又如何呢

成個post樓主都講左廣東歌詞曲歌手都係低質
不停宣傳有心有心 有心無力有撚用咩

中你老母

其實唱歌除左學技巧都要講聲底
好似校長好清既聲底
學左啲技巧冇聲底都唔會好好聽

係咁㗎，好多嘢睇落都冇乜作用，但仲有會有人去做

Don’t Text Him成隻album都正

有一樣野叫有心無力

反而好鐘意愛情是一種法國甜品

成日講女歌手都無J.arie

Don’t text him 支MV開循環播放日日loop

衛蘭

唱腔有d怪
做戲幾好睇

盧巧音今年都有歌，日落派對

早幾年俾tvb同班mk歌手搞彎哂
真係有心灰以後都會咁
近年樂壇返生 好開心可以有本地音樂
好有親切感 仲要高質素好多
唔再流於以前情愛咁空泛

洗米華唔捧
無神論幾好聽
仲要係佢自己作

神奇女俠首歌好唔掂

停半分鐘聽一闋歌真心高質

爆jer

一成不變既係啲聽得一首半首或者連一首都無聽過既人 佢地無聽過啲新歌就係咁話 香港樂壇已死

好多朋友聽兩秒就唔撚聽，之後又要屌...

當年06-08我都係咁諗架
全盛期eason 古巨基 何韻詩 joey等等
一線尾二線頭又鄭融 kary 薛凱琪
新人又衛蘭 側田 kay 之後方大同 軒仔
今年幾好 希望個市場即係聽眾真係支持下

嗰陣都算係旺盛
09年tvb事件之後衰落

TVB事件禍害至今

廣東歌今年好多好歌
問題只係市場太細 同人無關

下面依個前TVB藝員的香港人入左韓團 人地韓國娛樂宣傳真係好唔一樣
你會見到唔係韓國人都會去聽韓文歌

澤囝唱K歌之王原來係標誌樂壇沒落

點解韓文歌得，廣東歌唔得？
點解？ 你答我。

現場live 喊咗
Btw 今年廣東歌一定高質咗
百年樹木vs 未來見我覺得兩首歌都係值得贏

香港樂壇仲有一個問題 就係普遍D歌手唱功太差
一唱live就現哂型
一同台灣/韓國歌手一比就比下去 (中國我唔熟就唔多講)
台灣好多唱將成名前都係係pub日唱夜唱練實力練返黎
再加上原住民天生歌喉屈機
韓國就唔洗講 出道前已經一批批人捱訓練班捱到有實力先俾你出道
睇返香港
kolor 呢D一唱live收哂皮 D歌幾吸引都無用
以前家駒唔係淨係得才華 唱功都係一流 唔係點樣衝出國際
supper 又係得一副滿腔熱血 sunny真係要再下多D苦功
rubberband唔錯 我支持
男歌手 juno 腎仔呢D 作歌就得 唱歌真係不敢恭維
連陳柏宇都可以叫做樂壇隱世高手 唉...

Gin lee

可惜音樂台大部份post都係講koop

認同你講既大部分
韓國出道前真係要地獄式train , 無論係唱功，跳舞，甚至台形

香港 用腎仔做例子 佢d歌係幾好聽 , 但係唱功。。好似k 房冇氣鳩唱d 人咁

真係好問題
真係要唔識廣東話的人 都開廣東歌聽 係好難

就好似有D人煲東瓜勁差 都不停聽杰倫 一樣

無聽左幾年廣東歌
今年未來見帶我返黎 仲聽多左好多同期既作品
前晚一直睇頒獎典禮無離開過電視 都唔知幾耐無係電視前睇過咁耐 有返以前追頒獎典禮同追廣東歌聽既感覺
希望新一年2019 廣東歌仲繼續有好多好既作品同埋香港本土文化電影 體育都可以更進一層樓

呢個回覆講事實都咁多負評
撐廣東歌手就等於唔批評得?
七八九十年代班歌手
許冠傑 溫拿 關正傑 葉麗儀 張德蘭 羅文 甄妮 林子祥 徐小鳳
張國榮 梅艷芳 陳慧嫻 陳百強 Beyond
王杰 李克勤 葉倩文 林憶蓮 王菲 彭羚 四大天王
有邊個係唔唱得??
就算我剔走陳百強林憶蓮同黎明 都依然百花齊放

就算唔同以前既人去比
拎韓國台灣黎打 一樣無得比
韓國男團女團出名賣弄舞技 唱kpop洗腦罐頭歌
但係每一隊肯定有個唱將 唱功level要比gin lee高
更加唔好講 ailee iu lyn 呢D實力派

因為香港人自己都唔聽廣東歌

咁又未去到咁誇
無字幕都聽得明佢唱咩 但真係有半數唱live都無mv cd咁好聽姐

cousin Fung唔係新貴la,佢長期被underrated,作畀淫Kay d歌不知幾正

都係果句
live 都唱唔好, 話知你有台風有激情識搞氣氛
都係得啖笑
宜家唱live 穩定嘅, 軒仔 側田 gin lee 衛蘭, 數晒

如果唔係我有課金moov 同聽電台
跟本唔會識有新歌出 更不要說有新碟

好在M記長播的 Aga / Gin Lee 都係我鐘意

收番埋，又柒又唔好笑

佢之前golden 唱歌果陣都幾正

逆流之歌真係好似幫緊香港人打氣

算啦
記得某個post我話過腎仔同juno好難聽唔唱得
點解唔專心做幕後要幕前唱歌獻醜
收成堆負評

根本香港樂壇好多歌手基本功都未夠就推出嚟做歌手試水溫
一係唱歌係副業
正職走去拍戲拍劇拍廣告

台灣/中國嗰啲歌手上得台唱嘅真係好撚勁
南韓solo嘅歌手大部分都超勁
偶像團體嘅主唱通唔係跟開勁嘅唱歌老師
就係音樂學院/聲樂系/唱歌比賽或者超長練習生時間

香港嗰班真係完全比下去
有心唱歌有心造歌有團火又點
live差呀嘛

其實每年都有好多好歌
但唔係大公司or力捧
從而被忽略

R&K 王嘉儀 鄧小巧 都有好歌

btw 今年最鐘意
天衣- 王嘉儀 李拾壹

鄧小巧

你講的 軒仔 側田 gin lee 衛蘭

全部都係音樂人家族，好難唔唱得好，要求一定高

張敬軒 - 自小受到家裡濃厚音樂氣氛所影響，因此張敬軒四歲開始接受京劇和樂器（鋼琴和小提琴）訓練，每天練習開聲。中學時期，張敬軒在暑假期間經常在廣州的酒吧唱歌
側田 - 三叔玩Jazz的羅尚正（Ted Lo）
Gin - 李幸倪出生於一個小康的音樂家庭，父親是樂隊團長兼鼓手，母親是當年知名的秀場女歌手。
衛蘭 - 衛蘭的父親Joey Vidal是一名酒廊駐場歌手，來自菲律賓的宿霧。衛蘭及其妹從小接受父親訓練歌唱技巧，兩人每天放學均要準時返家練習，從不間斷。

今年d歌真不錯

但得好少人知呢首歌 我都好鐘意

星夢係樂壇毒瘤

如果林峯返嚟香港樂壇就好

明明以前tvb劇集主題曲係耳熟能詳

依家一聽到 就要轉歌
好撚難聽
首首都一樣咁

有廣東歌就不會有世界未日。

其實有聽開內地歌手就知差距幾大
香港玩埋堆 上一代歌手都好dd
新果d全部得個熱誠對音樂零認識
點會有進步空間

咁有咩問題？對音樂尊重好應該
睇下內地出名果d個個學院派
有一定唱功
香港新一代d歌手根本冇尊重過音樂

香港淨做音樂 = 乞食

點都要拍戲拍劇

以前都話會搵其他公司歌手嚟唱主題曲
依家九成劇集曲都係星夢歌手負責
最慘係啲歌好低質好罐頭
曲詞倒模咁

係香港先咁奇怪可以俾一間音樂公司獨大
霸晒電視宣傳渠道
電視上任何節目都可以見到/聽到星夢系歌手

以前80年代香港歌影視都勁嗰陣，成個亞洲唔係睇日本歐美就係香港

歌影視係息息相關，韓國人鍾意睇香港電影，就會留意埋廣東歌
韓流就係韓劇起頭打入海外市場，之後男女團帶起k-pop，而家電影都做起埋

香港80年代tvb停藝員訓練班，搞到之後青黃不接，連電影都冇晒有實力既演員接班
亞視收皮令tvb唔憂做，唔專心拍劇反而去諗點樣限制藝人喺其他台出現，越做越鳩
同唱片公司反面，歌手少左個極重要既平台（以前Eason 霆鋒twins祖兒千嬅上幾多節目，有碟出又上，又拍下劇）
歌手入屋都好重要
歌影視都一齊收皮，加上韓流，此消彼長

cousin fung

張敬軒 eason都好少拍啦
eason拍親都冇人睇既

咪就係努力同天才既分別囉
而家有幾多個稱得上係明星 1隻手數得哂
與其話唔留意 不如話有咩特色 值得人去支持
無樣無身材 又唔識跳舞 淨係得把聲 但8成唱LIVE都唔掂既
依幾年有咩新人真係一鳴驚人 我淨係諗倒GEM
gin lee 已經話屌打香港歌手
jason 就話係香港既隱世歌手
只能夠講香港已經退化到食物鏈既底層
無咩討論價值同發展空間

個人覺得香港人對音樂口味仲係好狹窄
以前d歌實驗性高d

以前係邊個時期？
我覺得廣東歌歌路係一路擴闊緊啵

其他都ok 但講陳詠謙嗰到唔同意 覺得佢係廣東歌嘅一大阻力

就算係連登仔唔鍾意既坤狗, 都一年出幾首唔同風格既歌
質量都唔差

同埋少d批評多d尊重啦

好少做到黑鬼果種重節奏的 R&B / Hiphop / Rap 又hit

開Moov 聽下新歌 Dough-Boy & 陳奐仁 - Down 幾有新鮮感
因為一年都唔知有無一隻依類歌
就算係溫和D的 3AM 同 小問題 都好少人唱相近的歌

廣東歌till I die
2018 JUNO+KAY個PROJECT真係好撚正

以前廣東歌種類仲少啦，邊有r&b你聽
而家叫慢慢進步緊㗎喇，雖然係慢啲
btw推薦你聽鍾舒漫首黑人問號，應該啱你口味

係bor
R U Naughty? 同 黑人問號 都正
成日moov 開黎聽 眼訓聽完個人都醒一醒

鍾舒漫 又係奇.... 紅唔起

之前太多歌都係講失戀啦，聽到厭，呢家終於有d係講家庭同友情係一件好事。

講真話都比人負評
Btw sunny唱live好勁，勁過rubber
新一代得gin lee有果個級數，人地以為玩比賽係台灣同A-lin果d唱過反黎，所以勁咁多。

吊 真話又拎出黎講
一講ailee無得講啦，講咁遠

客觀咁睇 陳詠謙係有佳作既
好似佢幫IU隻夜信填廣東詞
保留左原韓文意思 填出黎既廣東詞都好出色
有興趣可以去聽下

林峰唱歌好聽過宜家新一輩 好多
就咁以前 心呼吸 浮生若水 2首屌打
聲底好，唱live穩，曲好撚好聽，詞又屈機

d人成日屌咩親生仔，咩廢。 宜家d香港歌手連你地成日笑人"chok" 果個 都唱唔過，講經咩

講真話預撚左人地負評

另外佢live跳唱快歌真心有實力

林峯就係比tvb搞死既最佳例子

香港 pop music industry 悶在 genre 實在太小
我想聽 metal / rock 香港直頭係冇。就算其他 genre 都唔見得多，jazz funk 久唔久有一兩隻，classical crossover 李克勤唔做後好似冇了（唔係用管弦樂就叫 classical）就算係樂器編曲比較多花款既歌都唔見得多。

首首歌叫做出名多人講既都係 kpop，你唔悶我晨早悶左，想做唔同既野一係撈唔掂一係出外國，黃貫中好似收左皮了，jason kui 自己簽左美國唱片公司，香港冇人簽佢。有時自己都唔係刻意唔聽，但香港 pop 野真係幾悶，根本連行內一D我識既人都想多D 風格，我自己會聽都係聽 indie，多野聽好多。古天樂話想自己搞個浸埋 indie 既音樂頒獎禮呢個絕對係件好事黎，希望真係會做

講開Gin Lee 樓主有冇聽黃明志 "唱廣東歌" ?

同樣唔係香港人 但佢首歌完全帶起咗廣東歌輝煌嘅時期 真係聽到好感動

陳蕾

所以事實擺在眼前
香港就係無哂AILEE級既歌手
先比人話一盤死水
謝安琪唔係唔好 但實力真係趕唔上國際水平

GINLEENO1

口味相近
小巧我鍾意和好
陳蕾run away同娛樂人生都好聽

古天樂係時候出第五隻album

我個人唔要求去到cd勤嘅級數
聽歌要聽成個製作
有唱功冇心都byebye

無容祖兒就收皮啦垃圾樓主

推翻認知的鎖碎

小巧重陽好正，但係咪太k好似唔多人提

小巧都係首首正
但我鍾意結他小品（陳綺貞類）
加上和好嘅歌詞係同自己對話 我好鍾意
所以私心和好>重陽

仲有Mirror男團 跳舞真係有實力

廣東歌末落，我唔覺得歌手唱功係主要原因
四大天王其中三個、楊千嬅呢啲難度唱功又好好？
就算王菲，live都唔係好穩（我係fan都係咁話）
00年代仲有唔少偶像派一樣吸引到人去聽
最緊要係歌手有足夠個人魅力，有好聽嘅歌，有足夠宣傳
而家係三樣都欠缺，尢其後兩者
而09年版稅事件係所有問題嘅源頭
冇左主要宣傳渠道，歌手入唔到屋，唱片公司減少投放資源，幕前幕後都冇新血加入，曲詞水準下降.....
然後一個韓風吹埋黎，好難唔死

連登成日話上年樂壇回春
其實只不過係多翻一線出歌出碟
但有幾多首歌真係吸引到平日唔聽開廣東歌嘅人去聽？
上年啲歌嘅流行度
連長相廝守、女神、原來她不夠愛我都比唔上
莫講話再之前嘅hit歌
流行曲流行唔到已經稱唔上成功
小衆人覺得好聽高質係唔足以令廣東歌重生
市場要啲咩唱片公司要認真諗吓

雖然我個人唔多鐘意Juno
但無可否認佢係叻仔黎，又有生意頭腦
希望佢上年嘅成績可以inspire到其他唱片公司越做越好

睇你個comment收咁多負評都知
香港樂迷的質素都極之有限
你班連登仔成日笑鳩人哋k-pop
淨係識賣肉賣女賣舞
唔撚識唱歌
事實上就係佢哋求其搵一個三四線團member
都揮得低你啊
坦白講
而家邊有可能一支公木木毒毒咁上臺表演唱歌呀
仲要冇唱功
但嗰一班香港樂壇死忠仲要死撐
搞到香港樂迷接受程度越來越低
仲以為香港樂壇未死添
事實上係你哋班友愈嚟愈小圈子咋
認清現實啦

淨係支持廣東歌呢點就值得比正評

香港冇metal???你真心定假膠？

我講 pop wor，即係樂壇頒獎禮會見到果D，有咩？
Indie 我知大把

其實唔差
先唔好屌姜唔姜b先啦
認真睇下人地啲跳舞片先再討論好無

今年有一隊有份選最組最歌，有到現場你知唔知？

真係唔知
係邊隊？

逆流

同帶菌者一齊入場

今年真係好多正歌

最正係連古巨基、kay、eason 今年都有出碟
好多歌手都好高質 band代表又有rubberband同supper

其實仲有小店播歌俾人收版稅，搞到小店唔敢播
利伸支持業界推出播歌plan俾小店join

8:42

根本就主流野
hip hop呢？trap呢？其他genre呢？
廣東歌不等於廣東pop

你搞咁大個獎都唔可以分啲俾另類音樂
仲對住啲一成不變既曲風打哂飛機

淨係講trap香港近年都不乏高汁作品
係香港完全係0機會上到枱俾人認識
仲好意思話弘揚本地音樂

冇計聽開cantopop嘅又接受唔到，好似19moment重型返少少都已經畀人話

聽開外國歌又不屑聽廣東歌

其實我覺得佢地真係算唔差
仲要開全咪唱 幾個kpop團係咪咀

你唔講下gem

睡皇后麻麻地

但係好多歌手都好老 新一代接唔倒班
有NOISE既歌 軒仔 JUNO個D都已經道十幾年成3張幾
EASON都44歲

女歌手還好
男真係

唔係都係播YouTube嫁咩
依家仲收到版稅

btw不如唱片公司俾番錢Ｄ公司
好似係連鎖店到播過
之前m記播環球啲歌
堆廢老雖然唔知邊個唱 但係話識跟住哼喎
咁樣咪可以更入屋

牙醫做咩俾人硬cut

香港女歌手從來都未去到男歌手咁紅
男歌手真係紅到衝出香港都好掂 EG EASON, 四大天王
女歌手最紅既JOEY台灣個D都唔係好鍾意
而且新一代D女歌手AGA, JW, GIN LEE連香港本土都未上到天后級又唔後生

逆流， insight of sight今年都有派歌去商台
講真雖然遲， 但總算香港開始有重型音樂上到主流樂壇

有時覺得sunny對樂壇貢獻仲高過家駒

其實關咩事
如果有張學友 張國榮級數既歌手係樂壇
重會唔會有人介意曲風一成不變
青黃不接 事實擺在眼前
係有實力 洗咩搞咁多野 求其唱首"追"都已經感動全場啦

老老柒柒 上面一大堆屌佢地live唔得既就收一大堆負評 講事實都唔撚得

巴打講得好呀 有好曲好詞都要有好歌手 依家啲新歌手 真係聽到唱都覺得尷尬

eason克勤甚至學友都有人嫌
你估老坑真係打横行咩

巴打點睇洪嘉豪

你回錯？

班人又話全部冇聽過架喇

我係講緊個LEVEL
近年既例子有GEM
你可以批評佢為人 但起碼有國際水平

叱吒個心之科學live真係不了

老少平安其實曲詞都好好，聽得好舒服

我要睇陳奕迅演唱會，你俾個林峯我.jpg

本身峯fans

歌詞黎講

我覺得陳詠謙填啲佢有經歷嘅會填得比較傳神 例如樓主講：給兒子的信、家書 個人覺得壯舉都係好詞

林若寧多年黎keep住都好高質 啲詞好入心 失戀歌嘅詞夭心夭肺

另外 今年留意多咗陳耀森 佢填demo詞填到出道 張敬軒好幾首 例如缺/潛水/叮噹.. 都係出自佢 仲有伯利恆的主角 睇好佢

又黎，一定要支持indie先叫支持廣東歌？
主流都可以有唔同類型，今年都少左好多情歌，多左講其他message嘅歌
每個人都有支持嘅style，唔係否定你支持indie，但支持主流就叫低質？

成日批評觀眾水平乜乜乜
以前又有人聽INDIE？
聽多D INDIE 樂壇水平就會提升左？

啲indie友真係好撚惡
好似唔聽佢地就唔配聽音樂咁

老實講，外國市場大
切一細塊出黎比indie都仲生存到
香港個蚊型市場，連主流都冇人聽
點expect indie有人理？
行呢條路係個人選擇，亦值得尊重
但唔好講到全世界欠左你地咁

其實好睇命數
陳奕迅 古巨基 楊千嬅 容祖兒
佢哋咁啱上一代要退落嚟/減產
好快就上到位 同埋嗰陣時仲有tvb
好快入屋

00後出道就差Ｄ
何韻詩 張敬軒 周柏豪 謝安琪 吳雨霏 薛凱琪 王菀之 一堆英皇發霉歌手
佢地比上面果堆壓住
但佢哋只要有好歌
一樣可以跳到出嚟
果時仲有好多人聽廣東歌 仲有TVB

09年之後
JW aga 一堆tvb歌唱比賽歌手
版稅風波+韓流襲港
呢個時候出道嘅歌手係最坎坷
冇人識佢地 冇人聽廣東歌 冇人買碟

再用英皇歌手做例子
容祖兒 一出道即刻紅

吳浩康
泳兒
鍾舒漫
洪卓立

呢堆有紅過 但keep唔到
但起碼佢哋有Ｄ歌 個個都識 同埋知道佢哋係邊個

陳凱彤
許靖韻 (如果唔係喺大陸紅咗 佢應該同陳一樣 會解約)
曾樂彤

我諗呢三個唔係追香港歌壇追得好貼嘅 都唔會識

啱呀，講到全世界欠左indie咁

支持香港
支持廣東歌

除左返大陸 冰冰出事之後回流果D, 大部分都唔錯, 個人唔係鐘意周國賢同王菀之
有D歌手無獎係可惜D
有兩個特既鐘意既得銀獎
牙醫同Gin Lee

其實香港樂壇唔係冇唱得嘅歌手
只不過唱得 都唔係好紅啫

岑寧兒 林二汶 天籟之音
銀髮白 真係好好聽

EASON好明顯係實力掛 點會係命數
其他個D紅極都紅唔出香港
廣東歌要後興 一定要有歌手人才
最少佢歌唱實力要去到軒仔LEVEL
或者古巨基LEVEL+樣

盧巧音今年首日落派對好好聽

btw 係鍾意 唔係中意啊

香港樂壇加油

許靖韻係由小背心嗰陣聽起，係真係幾好聽，唔只係因為件背心
但曾樂彤真係唔好聽

華納新人
聽電台知佢原本做幕後

佢唱得太過正經 要加點情緒入歌

以前做youtuber 嗰時
根本個個都話佢拍檔能多益好聽過佢
啲人係讚TLT靚
點知最後係佢做咗歌手

Indie 音樂???
你要明做左一隻好音樂，都要有人知先得，如果唔係Gee Lin 就唔會話 "低調做人 高調做音樂"

英皇 SONY 環球 華納 之外的Canton-pop 再爭一塊地 係難上加難
Indie band 你係地下band 界點勁係你的事
出到黎水面多人識都係要靠pop，Dear Jane 自己都認 cover左 "到此為止" 先好多人識佢地

希望Hana 係下一個明白跟住TBB 係阻力

唱功的確唔係主要原因
應該講係其中一個原因
流行歌手不外乎 實力派 偶像派
四大王天各有特色
有實力唱將 有舞王 有偶像派 劉華就歌影視全方位藝人
王菲90年代係香港開演唱會 閒閒地16,17場 晚晚唱
你同我講佢無唱功 我只能一笑置之
00年代正正係一個分水嶺 其實可能你唔發覺
成個亞洲音樂市場重心已經由香港去左台灣
周杰倫既堀起 五月天 SHE 孫燕姿 張惠妹
仲有王力宏 陶喆 百花齊放
有偶像派 有實力派 有自彈自唱 有自己作詞作曲
有唔同風格既音樂

相對係香港只有陳奕迅 容祖兒
twins算係一個好成功既偶像派例子 但係都只限紅到去中港台
楊千嬅就不值一提 出左香港都未必有人識
想當年張國榮 譚詠麟 劉德華 呢批係紅到韓國人都認識
王菲喺日本被稱為亞洲歌姬

我講咁多野 主要想講既都係
無錯 流行音樂無唱功 唔代表生存唔到 唔代表紅唔到
偶像派都係一條出路
問題係 當你成個樂壇 普遍歌手唱功都係咁so so既時候
你點樣吸引其他世界各地既人去欣賞自己地方既音樂

我講多個例子

呢條片可能好多人睇過
大家睇完可能會覺得大快人心
eason幫香港樂壇出左一啖氣 爭返唔少面子

但有冇人諗過
係香港除左陳奕迅之外
仲有邊個有能力企得上係個台到
唱到個種霸氣?
張敬軒 ... and...???

廣東歌仲掂只不過係仲有一班唱得之人
用唱功去提高返首歌既質素, e.g. eason, 張敬軒

事實上單睇作品, 曲詞呢十年來來去去都係咁樣

講開台灣， 其實而家香港音樂喺台灣都有d影響力
不過唔係主流樂壇， 而係indie
由盧凱彤， 方大同， 岑寧兒
以至indie band話梅鹿， 雞蛋蒸肉餅， insight of sight, per se呢d band
而家喺台灣仲紅過喺香港

香港無論場地同樂迷都無空間比佢地發揮

Juno真係樂壇清泉

樓主收聲啦屌你老味

側田

梗係！ 陳永謙

陳詠謙 已死
污染埋EASON

新晉填詞人陳耀森也不能忽視。

上年有凡人對抗命運都有上榜啦

好欣賞牙醫願意跳出嚟做番真正嘅音樂
但係佢唱歌天份比佢同期嗰班都要低
星夢堆有唔少唱歌其實對比上嚟係唔錯
希望更加多歌手唔好再留係tbb浪費時間

Supper 真係好正
睇佢係吒叱唱一隻歌已經好high 好似睇佢concert咁

今年真係rb 屈能曬機
幾時到kolor
明明實力屌打曬19 moment

死窮撚!
尾能到

修到風佢同淫kay id上大戰都有一手

有錢嘛

Kolor

舉個例子 台灣金曲獎拎獎既草東
有幾多香港人依家識有聽過？

香港人 yoyo (eason duo band成員）又有幾多香港人聽過？

人地台灣係會比機會浮面同水底既人曝光，香港就大公司玩哂 而聽眾就箇步自封

仲鬧返indie野無曝光無marketing

咁外國歌又會搵到黎聽？
其實歸根到底係聽眾心態
踩自己野 要喂入口

依幾個月香港人討論既係 陳詠謙既詞 古天樂
Juno 拍戲 有幾多人係討論曲？編曲？

今年一大堆土炮trap 野咁爆 火炭麗琪 米奇老味
最後都係留意班賣樣既mirror

你自問自己又聽過幾多本土野 先去評論廣東歌？

一月係支持廣東歌既月份

俾力，屌，蝗語給力變演

洪卓立 吳浩康 泳兒 鍾舒漫 許靖韻 值得更紅
佢地全部啲歌都好好聽 比英皇上面個啲歌手打壓曬

洪卓立：獻醜 回到最愛的那天 少年遊記 獨活 帶著骨灰去旅行

泳兒：我的情書 四不像 一隻小豬 習慣愛你

吳浩康：那怕最終一個人 階磚三 較早前錄影

鍾舒漫： R u naughty ? 黑人問號 開心節 小碎步

許靖韻：琢磨 大個之後 被討厭的勇氣

2019希望英皇比多啲資源佢地啦唉

support canton pop
由王靖雯到以家

有無人聽親kay最初d歌，"我歌故我在"時期個d，都會好感動，然後好懷念個陣嘅佢？不過前幾年，佢唱返C餐，我可以被世界淘汰個類型都好鍾意，有返少少初出道feel

係上面抄返我地
一路以嚟都係香港人講嘢shortform

結論：
唔好得罪TVB

TVB = 香港樂壇

愛廣東歌 = 愛TVB

歌手禁止隨意使用廣東話（母語）
否則TVB會DQ其歌手資格

識時務者為歌手（劉德華 李克勤 陳慧琳 etc）

王菲90年代實驗性都好高
仲有軟硬都玩過 Raggae 同 Hip Hop

未來男歌手同樂隊仲有姜b and mirror

唔好話台灣啦，大陸尤其廣州都好多人聽香港indie
佢哋真係會買飛入場支持，香港最多咪果幾個music fest同啲市集囉

許廷鏗唱歌感覺停滯不前
曲風班底轉晒係好事
但佢唱歌唔係幾俾到新鮮感/感動人
往往啲歌係歌詞救返首歌
多過佢把聲救返首歌

反而林欣彤，胡鴻鈞唱功進步好快
林欣彤成日俾人話鼻塞聲
依家改善咗好多
胡鴻鈞唔唱星夢班底嘅歌都好正

我大膽預測姜濤會成為下一個黎明
成為新四大天王之一

林家謙先係樂壇新貴呀，佢同Cousin都係好好既作曲人

其實哪吒仔唱功真心唔差 d高音都上到 live都唔錯
(撇除佢削骨還父 )
可惜佢唔同牙醫一齊走 宜家仲留係tbb拍劇

你試下唱

我覺得坤哥非池中物

但需要有一個滅世級既力量迫佢瘋狂進步，要令佢有 “ 做唔到成績就要死 “ 既覺誤

香港依家係人都可以做歌手 以前聽歌成個playlist都係廣東歌，依家全部係歐美歌
我試過搭車random聽熱門廣東歌，但係聽到一半已經唔撚想聽

識唔識分組合同樂隊

成個 2018 都比 Serrini 洗咗腦，
年頭 Don’t Text Him 真大碟 17 首作品，
然後年中又有大香港精神，年尾出埋大香港 XMAS 呢，
如果講女歌手表現真係又勤力又有質素

亡命之途 好聽 唔知係未你講果期
當年只識依隻

比比鳥嘅能力比人放大
反而佢嘅勤力冇人留意

前幾年都冇留意廣東歌
但今年年中年尾喺電台聽到 gin lee 首《叱寂》同 ivana 首《沈默的士高》
兩首都係有 D 難入口
但聽多幾次竟然令我重拾對廣東歌嘅興趣
尤其是 gin lee 首歌，曲詞都係好有水準
越聽越有味道
再黎聽到好多首都好有水準
即使 mk pop rock 始祖 dear jane
聽到佢地肯玩下香港另類少少嘅電音
覺得廣東歌可以再來幾發

講廣東歌同香港樂壇未死然後成篇文舉例都係流行曲

Bakerie正呀
另外想講今年有好多人都撐rubberband首未來見，但是可惜至尊同最歌都輸咗，至尊嗰到大家知咩事啦，見好多dj都好撐未來見，同埋唱嗰陣好有feel，成個場都著晒燈
最歌諗諗下個投票制度其實有啲on9，最後一輪剩係現場觀眾先有得投，但是選5強就個個都投得 ，所以嗰首歌本身5強最高票去到最後一輪都未必贏到，反而最喜愛男女歌手同組合就真係人人都投得
Rubberband其實仲有好多好歌，唔係剩係得一首未來見㗎

Rubberband真係好多歌都好正，jazz jazz地又多題材，唔只係情歌...仲要keep到唔走mk pop路線個下先難得

無聽過好歌未會吹奏宜家嘅廣東歌囉
d曲詞同歌唱水準 去得翻以前eason擁抱這分鐘
與我常在 呢d咁上下質素先再講啦

宜家d歌手聲都唔曉用
喺k房搵個稍為音感好少少已經唱得好過佢地
好多d詞又填得7 聽到都打冷顫

咁外國歌又會搵到黎聽？
其實歸根到底係聽眾心態
踩自己野 要喂入口

啱呀，但只係適用於indie咩？其實上面好多巴打包括我，都講緊支持indie嘅聽眾/玩indie嘅人成日都好似覺得只有識欣賞indie先係識欣賞廣東歌，甚至覺得主流係一文不值咁

成日都用以前、外國打飛機，你冇認真留意香港樂壇先會覺得冇好歌啫。
btw，我覺得香港人難搵到個係會認真聽歌既，個個都係搭車返工聽吓當娛樂啫，邊有人真係會研究首曲，啲詞係咪有心做。
之前睇啲人屌人啲詞就知，根本9屌，腦都冇用過又話人填啲野唔明，根本自己冇用過腦。
我一直相信，你係咩人，就會見到、聽到啲咩野，例如你係自私既人，只會覺得人人都係自私。你只係mk冇文化，又會話dj tonick 而家淨係識玩mk情歌，有幾多人有去研究佢哋玩情歌既時侯擺過心機落編曲、編鼓編結他果啲？算喇，講多兩句你都唔撚明，費事嘥口水。
繼續聽外國歌，80年代歌，打飛機話果d歌先係好啦

連林夕都幫內地人填詞就知咩事啦

連政治題材都有先好嘢 香港有幾多歌手敢夠薑，我最鍾意睜開眼入面句：
若這曲 被禁了 絕唱了 旋律給消滅了
樂器都 弄碎了 全部唱機燒了 也會化做野火燒
好有意思

正皮

睇完個post即刻走返去聽林峯d歌
佢同泳兒首明天以後好撚正

廣東歌無可取代
覺得廣東歌既曲同其他國家既歌比較唔同
好別樹一格 尤其情歌

話說工作關係每個月都要番大陸做野
當打開收音機聽廣東既電台音樂節目
DJ仲會播下林一峰藍奕邦等等比較冷門既香港歌手

其實最唔支持香港廣東歌既可能就係香港人自己
各大電台播黎播去都係HIT果幾首，最多就播下D經典歌
一D比較冷門，二三線既歌手我日日番工聽收音機真係聽都未聽過

btw香港人最叻就係屌到人仆街又唔會去欣賞下支持一下人地
最記得JUNO出道果時係咁，連古天樂都係
宜家人地出名先識捧到人地上天

香港既媒體同文化咁樣
有時覺得香港樂壇做得幾好幾有希望
都係會死番起香港人手上
最深刻係果時RB首未來見岩岩出覺得勁好聽係咁SHARE比朋友
係真係無人理鳩我...然後佢地KEEP住聽佢地既韓文歌
我唔反對人地聽外國歌架...但可唔可以欣賞多一D廣東歌呢

好開心原來重有咁多人中意廣東歌
老實說近幾年真係小左好多人中意聽廣東歌
聽埋晒d on99 kpop垃圾 有本土野又唔撐

香港人只覺得尻叫去到好高音先識唱歌

eason 90年代尾啲歌好高質

呢個真呀 根本由頭到尾最唔支持香港樂壇嘅就係香港人
記得早排小肥出左隻碟《睡前服》，見幾高質咪諗住介紹俾friend聽
點知佢地一句就話「小肥聽寵物同時光機乜都夠啦」
轉個頭又喺度屌今年冇咩好歌，起碼上年有長相廝守
我已經冇野好講，叫你去聽又唔肯去聽下，一味屌

建議你去睇下咩叫聲帶閉合 學吓咩叫唱歌先

係某d人要求低就迫人聽宜家d廣東歌啫
都係果句 去得翻果d水準 自然大把人聽
仲有班人不願面對啫

哦 上一頁

其實80尾90年頭果堆仲正 睇下呢幾年不斷翻唱就知 重新編曲後完勝而家任何一首 仲有啲詞又靚
冷暖哪可憂 回頭多少個秋

聽歐美歌有咩問題？邊度好聽就聽邊度㗎啦
你覺得好聽你咪繼續聽囉 點解要迫人支持你？
我聽21 guns, yellow
叫我聽翻咩dj supper moment,
sorry真係好mk, 首歌意義又冇乜

你講果啲我都有聽，都有鍾意

不過呢，其實喺真。band仔心目中，都係mk pop歌，完全係唔入流既band歌…

所以其實你只係聽咗啲唔同語言既mk歌，冇高級到喎…（by 我mean 高級=無論編曲同寫詞都比普通pop難同埋複雜啲，可以細嚼既程度高啲）
如果你都係停留喺呢個層次既話，我建議你認真聽多次dj supper，其實佢地編曲立意唔差得過外國大band

tvb真係賤過狗
樂壇早幾年成盆死水咁多得呢間賤種野唔少
好彩有viu出現
之後點就好睇樂壇有冇更大火花吸引歌迷回流

搞掂四台聯頒先啦，古天樂一句就講中樂壇最大的問題

佢up過乜

冒雨
正
返工返到 頹頹地就會聽佢

REM 都係 收工必聽

好輕鬆，正呀
小肥係一個令人可惜嘅歌手